
\input{header/numerics}


\begin{document}

\section{Teilaufgabe 1}

\begin{table}
  \input{table1.tex}
  \caption{Ermittelte Abweichungen der numerischen Ableitung bei unterschiedlichen Schrittweiten $h$. Es wurde bei jedem Rechenschritt auf 4 signifikante Stellen gerundet. Wie in der Vorlesung besprochen führt das Runden (als Simulation von Maschinenungenauigkeit) dazu, dass der Fehler bei zu geringem $h$ wieder zunimmt.}
\end{table}

\paragraph{source code}

\inputminted{python}{abgabe1.py}

\newpage

\section{Teilaufgabe 2}

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\textwidth]{errors.pdf}
  \caption{Logarithmischer Plot der ermittelten Fehler für unterschiedliche Schrittweiten $h=0.4 \left(\frac{1}{2}\right)^k$ für die 3 in der Vorlesung vorgestellten numerischen Differentiationsverfahren. Der Einfluss der Maschinenungenauigkeit bei zu geringem $h$ ist deutlich zu erkennen. Die zentrale Ableitung weist bereits bei größerem $h$ einen geringeren Fehler auf. Wegen der höheren Anzahl der Rechenoperationen steigt hierbei der Fehler bei geringem $h$ aber früher.}
\end{figure}

\paragraph{source code}

\inputminted{python}{alldiffquo.py}

\end{document}
